\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2015}{Физбой. Полуфинал}{11 класс}


\libproblem{kvant}{1152}
\libproblem{kvant}{1269}
\libproblem{kvant-page}{1987-10-p56}
\libproblem{other}{buhovtsev-176}
\libproblem{kvant}{1269}

\task{
    Частица с массой $m$ и зарядом $q$ начинает падать на заряженную горизонтальную бесконечную
    плоскость, находясь от неё на расстоянии $h_1$. Поверхностная плотность заряда плоскости $\sigma$,
    начальная скорость частицы $v_0$. На какое минимальное расстояние частица может приблизиться к
    плоскости, если их заряды одноимённые? Сопротивление воздуха отсутствует.
}

\libproblem{kozel(1992-2001)}{11.26}
\libproblem{city}{2001-10-2}

\end{document}